القبض على إرهابي عبر الهاتف في موسكو
 ألقت أجهزة أمن موسكو القبض على رجل عمره عاما بتهمة إرسال بلاغ هاتفي كاذب عن وجود مواد متفجرة بمحطتين من محطات مترو الأنفاق في العاصمة الروسية وأوضحت مصادر أمنية أن أجهزة الطوارئ تلقت بلاغا تبين فيما بعد أنه كاذب بوجود قنبلتين في محطتي شيولكوفسكايا وتاغانسكايا بمترو موسكو وبعد إجلاء الركاب من المحطتين وتفتيشهما جيدا لم تعثر الأجهزة الأمنية على أي قنابل وبفضل التحقيق في الحادث تمكن الأمن يوم مايو أيار من إلقاء القبض على المشتبه فيه في إرسال البلاغ الكاذب هذا وتشهد روسيا منذ أشهر تصعيدا لظاهرة الإرهاب عبر الهاتف إذ تزايد عدد البلاغات الكاذبة من أشخاص مجهولين بوجود قنابل في مختلف المرافق الحياتية ومحطات القطارات والمترو والمنشآت الرسمية وحسب القانون الجنائي الروسي فقد تبلغ عقوبة المدانين بـ الإرهاب عبر الهاتف السجن لمدة سنوات  